# Biztonságos tanulási környezet

A közösség minden tagja számára biztonságos és kiegyensúlyozott
környezet kialakításáért és fenntartásáért a tanulásszervező tanárok a
felelősek.

A Budapest School a tanulásszervezés folyamatait folyamatosan fejleszti.
A folyamatok kialakításakor és fejlesztésekor a legfontosabb szempontok
a következők:

1. A legfontosabb az, hogy a tanulás és az iskolában eltöltött idő mindenki
   számára legyen biztonságos, fizikai és érzelmi szempontból egyaránt.

2. Egyensúlyban kell tartani az iskola tagjainak egyéni fejlődését és
   tanulását és a közösség tagjainak együttműködését, kapcsolódását.

Ez azt is jelenti, hogy nem tartható fenn az az állapot, amikor a
közösség egyik tagjának érdekei felülírják a többiek érdekeit, ahogy az
sem, amikor a közösség valakinek az igényeit nem veszi figyelembe, vagy
amikor a közösségi kapcsolódás felülírja a tanulási célokat.
